# Project 4_1

##	Что такое git bash?
Git Bash-это приложение, которое обеспечивает работу командной строки Git в операционной системе. Это оболочка командной строки для включения git с помощью командной строки в системе, где оболочка - это терминальное приложение, используемое для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд).
##	Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?
Команда git pull загружает ветку из удаленного репозитория и сразу же объединяет ее с текущей веткой в локальном репозитории. Команда git push противоположна команде git pull (с некоторыми оговорками). С ее помощью можно перенести локальную ветку в другой репозиторий. Таким образом, git push означает мерж локальных изменений в удаленный репозиторий, а git pull — наоборот, мерж изменений из удаленного репозитория в локальный. 
##	Что такое merge request?
Merge requests — основной способ внесения изменений в код при использовании GitLab. Изменения вносятся в код, затем автором изменений создаётся merge request, который затем обсуждается, в котором происходит code review. Merge request в результате принимается, отправляется на доработку или отклоняется.
##	Чем между собой отличаются команды git status и git log?
Git status — команда, которая показывает текущее состояние рабочего каталога и промежуточной области. Она проверяет, какие локальные изменения были подготовлены или зафиксированы, а какие нет.
Git log — команда, которая показывает историю коммитов репозитория. По умолчанию её выходные данные включают идентификаторы коммитов, сообщения и другие метаданные. Это помогает ориентироваться в истории растущего проекта.
Разница между git log и git status заключается в том, что git status применяется к текущему каталогу, а git log — к истории репозитория.
##	Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?
Submodule git — это запись в хост-репозитории git, которая указывает на конкретный коммит в другом внешнем репозитории.
С помощью команды git submodule add можно добавить новый подмодуль в существующий репозиторий.


